\pagestyle{empty}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.0pt}
%\lfoot{}
%\cfoot{}
%\rfoot{}

\vspace*{5mm}

\begin{flushright}
\textbf{\Large DÉDICACES\\}
\end{flushright}

\vspace{10mm}
\begin{spacing}{2}


\begin{center}


\textbf{A mes très chers parents}\\

\textit{Vous m'avez soutenu tout au long de mes études et vous m'avez donné un modèle magnifique de labeur et de persévérance. C'est grâce à votre affection et vos sacrifices que j'ai réussi ce travail. Que vous trouvez ici le témoignage de ma reconnaissance, amour et respect, que Dieu tout puissant vous bénisse et vous procure santé et longue vie.}\\

\textbf{A mes chers frères et sœurs}\\

\textit{Je tiens à vous remercier pour votre soutien exemplaire et pour les efforts que vous n'avez jamais cessé de consentir. Je vous rends hommage par ce modeste travail, en guise de ma gratitude éternelle. Je vous souhaite la joie, la prospérité et la réussite que vous méritez.}\\

\textbf{A mes amis \\}

\textit{J'espère avoir répondu aux espoirs que vous avez fondés en moi. Veuillez accepter l'expression de mon amour, ma profonde gratitude pour votre amitié, compréhension et encouragements. 
Que Dieu vous protège et vous procure joie et bonheur et que notre amitié reste à jamais.}\\

\textit{A tous ceux ou celles qui me sont chers et que j'ai omis involontairement de citer.}\\

\textit{A tous ceux qui ont contribué de près ou de loin à la réalisation de ce travail Puisse l'éternel nous guide vers le succès et la gloire.}



\end{center}


\end{spacing}
\begin{flushright}
\textbf{Sabri BAHRINI}
\end{flushright}
